

 Hneď na začiatok by som chcel zdôrazniť, že nie som ateista. Neviem si predstaviť vznik a vývoj vesmíru od Veľkého tresku až dodnes bez toho, aby za tým bola nejaká myseľ. (http://konkol.blog.sme.sk/c/220015/Stvoritel-alebo-hmota-sama-o-sebe.html). 
 Nemám však veľmi rád zvrat „verím v Boha". Je isté, že pred tristo rokmi existoval muž, ktorý bol mojím prapra...praotcom.  Nikdy som ho nevidel a nemám o ňom žiadny záznam, ale napriek tomu iste existoval. Dá sa povedať, že toto verím? Alebo viem? 
 Na RKC som sa za komunizmu díval ako na jedinú silu, ktorá bola schopná odolávať „diktatúre proletariátu". Z toho dôvodu som zatváral oči pred niektorými problémami z cirkevného učenia, ktoré sa mi nezdali a ktoré som považoval za škodlivé. Jedným z nich bol kňazský celibát. 
 Komunizmus je minulosťou, ale nanešťastie cirkev svoje problémy nijako neriešila a tieto začínajú prinášať svoje zhubné ovocie.  Do popredia teraz vystupujú najmä pedofilné škandály. Podľa mňa k nim nepochybne prispieva povinný celibát katolíckych kňazov. 
 Celibát je v priamom konflikte s prvým príkazom Božím (1M 1,28), ktorý bol daný ešte pred Desatorom. Neposlúchanie Božích príkazov k ničomu dobrému nevedia. 
 Okrem toho sú tu psychologické a biologické danosti, ktorým sa jednoducho nedá uniknúť. Medzi tie psychologické by som zaradil známu vlastnosť, podľa ktorej človek  túži po tom čo nemá. Medzi biologické patria hormonálne vplyvy, alebo aj tlak v kanálikoch epididymides, ktoré ženú mužov k tomu, aby robili to, čo by inak nerobili. Je možné, že ženy toto nedokážu pochopiť a skutočne, posudzujúc podľa diskusií na tomto portáli, ženy patria medzi najohnivejšie obhajovateľky celibátu. 
 Často tvrdia, že muži, ktorí nežijú v celibáte, sa dopúšťajú pedofílie tak isto, ako celibátni kňazi. (Dokonca tu odznel aj absurdný názor, že sa jej dopúšťajú 36x častejšie - ale s tým sa netreba ani zaoberať). Pokiaľ viem neexistuje žiadny relevantný objektívny prieskum v tomto smere, ale povedzme, že je to tak. Nedokazuje to však nič, lebo nevieme, aká by bola incidencia pedofílie medzi katolíckymi kňazmi bez celibátu. 
 Podľa mňa by bola podstatne nižšia, ako medzi „civilmi". Len veľmi málo mladých mužov sa rozhodne stať sa kňazmi so zámerom, že nebudú dodržiavať to, čo sľúbili. Chcú to dodržať a zápasia s tým, čo je prirodzené. Vo väčšine prípadov sa tento boj obmedzuje na boj s nečistými (sexuálnymi) myšlienkami. Často to končí búrlivou ale nepravidelnou masturbáciou, po ktorej vždy nasledujú mučivé výčitky svedomia. A v ojedinelých prípadoch dochádza k pedofilným tragédiám. Som presvedčený, že táto posledná, najhoršia, zločinná kategória by bola podstatne zredukovaná zrušením celibátu. 
 Môj odhad je, že RKC sa nevzchopí a nedokáže celibát zrušiť. Tí „najvernejší" by jej to ani nedovolili. A tento mlynský kameň, ktorý si cirkev zbytočne zavesila na krk kedysi v temnom stredoveku ju bude naďalej ťahať ku dnu. 
 Nezaškodí si tu pripomenúť tzv. proroctvo írskeho biskupa Malachíáša (1095-1148), z ktorého vyplýva, že po JP II. budú nasledovať už len dvaja pápeži.  Viem, že sa toto proroctvo považuje za podvrh. Okrem toho som osobne veľmi skeptický voči rôznym predpovediam „konca". Veľmi často ich šíria ľudia, ktorí nie sú spokojní so svojím životom a predstava, že sa všetko už zanedlho skončí, ich trochu upokojuje. Nedá sa však nevšimnúť si úpadok vplyvu RKC vo svete a jej neschopnosť odpútať sa od toho, čo je pre vieru nepodstatné a pritom smrteľne škodlivé. 
   

